為左一千蚊，成班港豬幫建制做PTGF

(以上故事純屬虛構，如有雷同實屬香港不幸)

如果要為香港既未來定一個價錢，你認為值幾錢﹖

對於呢條問題，一千個人都有一千個睇法，但我深信每樣野都有一個價錢，就算係自由、民主、專制、獨裁都係一樣。

只係，我唔敢想像香港只係值一千蚊，但偏偏為數不少既香港人為左呢一千蚊而做PTGF。

講緊既並唔係幫幻彩詠香江、全港運動會或者建制派造勢既PTGF，而係關乎香港未來既示威大會。

如果PTGF因為對法律既不了解而收錢支持政府，就係香港既悲哀，係資訊發達既年代竟然仲有一大班愚民﹔如果PTGF係因為事不關己而為利益出賣香港，就係佢地父母既悲哀。

養不教，父之過。

PART TIME GIRL FRIEND憑自己既肉體去賺錢，極其量係出賣自己，但PART TIME GOVERNMENT FANS係出賣香港人既未來去賺錢，如果道德撚要對PART TIME GIRL FRIEND口誅筆伐，咁就請你地企係高地到屌到PART TIME GOVERNMENT FANS體無完膚。

「我好高興再次見證港人萬眾一心，反惡法齊上街。但遊行過後，你地必須問自己一條問題，當政府對大家既聲音充耳不聞，我地又可以點做﹖」白衣人企係炮台山地鐵站既入口，拎住大聲公叫喊。

「三十年以黎，我地仲停留係上唔上街表達訴求，絕少思考下一步既行動，各位要記住，面對霸王硬上弓既當權者，如果仲停留係制度之內抗爭，勝利既機會微乎其微!」

遊行人士依舊繼續前進，異口同聲叫喊「反送中，保香港!」「柒柒柒落台!」似乎對白衣人的呼籲不感興趣。

「大家試諗下，就好似捉象棋時，對手可以飛象過河，馬可以橫衝直撞，連士兵都可以退後，你點捉﹖唔通你可以用愛與和平感化佢地遵守遊戲規則﹖人地要贏而唔係要公平!」

「各位，請思考下一步要點做，搵一班志同道合既朋友，走一條自己認為岩既路!香港加油，天佑香港!」

白衣人講完後，縱使只有零星群眾拍手叫好，但佢既心思總算冇白費到。

人，如果怕徒勞無功而唔做，咁社會就永永遠遠唔會被改變，相反，只要改變到一個人，社會已經踏出改變既第一步。

為左了解PTGF既心態，我決定親身加入佢地既行列。

進入佢地既內心世界，遠遠比帶佢地走出去容易。

成為PTGF本質上同成為反動派一樣，大家既作用都係鞏固政權，前者為利益盲目支持政權，後者被前者盲目反對，成為凝聚群眾，鞏固政權既工具。

買張太空卡，按照FACEBOOK既貼文聯絡相關人士，按既定時間穿著指定服飾集合，PTGF既指定服飾係藍色，口號「保公義，要修例」。

基本上記住以上兩點，然後跟住蛇頭行就能夠輕鬆完成任務。

「你知唔知今日搞咩﹖」我走近幾位中學生，壓低聲線問道。中學生以警惕既眼神望住我，然後繼續低頭玩「傳說對決」，視我如透明人一樣。

「一千蚊夠你課幾多次金﹖」我轉換另一句開場白。

「睇你一次課幾多，都唔係一個小數目黎。」學生甲趁住開場前既時間答道。

「但今次課得特別爽，出黎行下街就袋成千蚊，仲包埋飯盒，呢d咁既荀工係邊到搵﹖」

「冇錯，平時番M記得40蚊一粒鐘，仲要係囡囡面前被經理當狗咁呼呼喝喝，難得今日有份荀工，點都要出黎搵番筆。」學生乙摘下耳機，關掉遊戲。

「你地到底知唔知依家做緊咩野﹖」我開始對呢班未來既社會棟樑唔耐煩。

「番工囉!問黎都多餘。唔通你唔係咩﹖」

可悲，全球教育水平名列前茅既地區竟然教育出呢班功利至上既學生，到底係香港過去既教育制度同社會脫節，定係短短二十二年已經令港英既教育制度被蠶食殆盡﹖

一切以功利為先，遲下可能要向老師送禮先有得番學。

「如果有人比十萬你殺人，你會唔會做﹖反正都係一份工作。」錢係重要，但道德更重要。

當生命受到威脅時，道德理應退居其次，但係當生命冇受威脅，道理就永永遠遠要置於首位，所謂人禽之別，正是如此。

幾個學生四目交投，佢地從未思考自己既行為仲嚴重過殺人。

「殺人犯法喎。」

「今日企得出黎支持政權既人，都係斷送緊香港既未來，你地一殺就殺左七百萬人，你覺得嚴唔嚴重﹖」

「我地都冇犯法，新聞都話條例係好野黎，協助社會維持治安，令香港成為全球最安全既城市，避免淪為逃犯天堂。」學生甲將教科書既內容同埋新聞既內容一字不漏地引述。

教育同傳媒兩大機構淪為政權工具，學生又豈能清楚了解真相?

更常見係對真相毫不了解，因為隱藏遠遠比捏造真相容易。

所以政權往往禁止討論六四，多於到處宣揚經國家粉飾後既「真相」。

再配合通識科洗腦教育，對香港以外既地方批判思考，對土生土長既社區只略為提及選舉，泛民，學生難免有種知識同實際生活割裂既感覺。

立法會知黎有咩用?哦，咪為左考試囉。

當學生被洗腦，問題唔再單止停留於利益之上，而係在於佢地既思想，而呢種思想極可以牢牢烙印係佢地身上，影響往後人生。

正如一次錯過會產生更多次既錯過，一次走歪會令人生走上更多條歪路，難以重回正軌。

或者，我應該用有限既時間用最簡單既方法游說佢地。

「你試諗下，屋企人或者老師有冇試過講大話呃你﹖」

「細個既時候，阿媽話幫我草住d利是錢，到最後又冇左回事。」

「老師成日話再嘈就留堂，但佢一次都冇留到。」同學丙沾沾自喜，細細個就識得利用人既善良去搵著數。

「出到黎做野，冇咩人會比機會你。」講完呢句，我腦海不自覺回想起最近既新聞，有位年青人冇啦啦被人向頭部開左槍，情況危殆。

當你離開溫室後，意想不到既危機會從四方八面一擁而至，唔係我地意識不足，而係世界太過險惡。

「老師成日話唔聽話就冇得升班，最尾咪又係合格都升到。」

「就連屋企人同老師講既野都唔係百分之百可信，咁點解你地會盲目相信一個冇同佢親身接觸過既女人﹖佢反悔，你吹得佢漲﹖」

當權者打賭市民既懦弱能戰勝心中既怒火，終究敢怒不敢言。

邊個在意市民內心感受﹖政權所關心乃市民既行為，只要行為好似溫馴既綿羊，就算內心如同兇猛既獅子，都政權都係毫無威脅。

「有錢收咪得，讀咁多書都係想搵錢姐。搵份舒舒服服既工，背後意思咪姐係搵份輕鬆逗人工既工，難得依家有成千蚊飛埋黎，唔要果個就真係傻仔。」中學生結伴離開，始終冇回應過我既問題。

人傾向想聽自己想知道既事，對於自己冇興趣知既，佢地傾向充耳不聞，當無呢回事發生。

我唔怪佢地，要怪就怪現今既教育制度同家長。

雖然，我只係見到佢地幾個人既背影，但佢地討論喜茶、海底撈、傳說對決同埋陳鈺琪既聲線深深刺進我既腦海。

其他遊行人士視佢地如無物，可能係因為佢地所講既說話就好似自己既日常生活一樣平平無奇。

喜茶既意義並唔係一杯茶咁簡單，背後反映香港人已經漸漸被同化，到最後只會失去自己既特點。

外國人講香港就會諗起「點心」、「奶茶」同「蛋撻」﹔我地講日本就會諗起「刺身」、「綠茶」，食物已經成為代表地區的東西。

如果將一切事物與本質及含義割裂，我地就好似動物一樣，食野係為左醫肚餓，完全唔需要思考，實枉為萬物之主。

反惡法既年青人能夠擔起大旗，企係所謂社會中產階級之前為香港人爭取權益，另一邊廂，為數不少既年青人都加入建制陣營，大叫口號鼓動群眾。

五十年前有毛主席既紅衛兵，五十年後有林縣長既藍衛兵，對於一切反動份子既打擊係不遺餘力。

佢地今日企出黎唔係為左一千幾百，背後有更遠大既目標。

看台上既年青人揮灑汗水，聲嘶力竭地帶領遊行人士喊口號。係佢地既眼神之中，我見到一團火，一團渴望得到權力同金錢既慾火。

我深信最後慾火會將呢班人既良心燃燒成灰燼，徹頭徹尾變成一個投機愛國主義者。

「保公義，要修例!」身穿藍色polo既年青人目測20幾歲，但佢既交際手碗完全唔似一個岩岩畢業既大學生，而係似一個已經縱橫社會十幾年既社交老手。

由佢落台到行埋黎我身邊，足足有五個人先後同佢握手互相問候，呢個人係建制派應該有番咁上下地位。

握手既次數最能反映一個人既社交網絡，係現實社會之中，如果冇任何利用價值，冇人會浪費一分鐘時間同你寒暄幾句。

寒暄幾句既目的唔係要一分鐘之內從對方身上得到咩即時好處，而係要向對方展示自己有利用價值，大家有需要時可以互相利用，互惠互利。

當呢位建制年青人行埋黎我身邊果刻，我不斷思考自身有咩地方值得比佢利用。

「你係……阿樂﹖」佢向我揮手，語帶遲疑。

充斥建制既場合竟然遇到認識我既人，就好似政府既神秘之眼原本一直都偷偷監視著我一樣。

冇理由既，我只係區區一個獨立記者，平時都係寫開芝士海膽拉絲或者隱世郊外秘境，雖然算唔上順民但都唔係逆民，點解建制派會識得我?

睇佢笑到四萬咁口，我仲驚。所謂笑騎騎就放毒蛇。

推

push

故事將於林奠撤法後完結

「你認錯人。」

「你把聲化左灰都認得，衰仔!」佢一手拍落我膊頭，呢一個動作令我認出佢係邊個。

陳永信，我既大學同學。

「陳永信?真係估唔到係呢到撞番你，睇黎你撈得唔錯喎。」

「做區議員為街坊服務姐，我地要對選民負責。」阿信虛偽既笑容其實係想我讚下佢咁後生已經做到區議員。

作為建制區議員，又有何值得驕傲?

「向老人院負責?」

「無論係邊個，我都會盡心盡力為佢地服務。」陳永信嘴角微微上揚，好似電視劇入面做緊衣冠禽獸既郭晉安。

「係呢，以前讀U你都係反政府，估唔到今時今日你會搖身一變加入建制派。」

陳永信以前係大學學生會副主席，我仲好記得佢係校門前派傳單叫口號，大叫香港落實真普選同埋反對國教果股激情。

佢既轉變，令我難以置信。到底佢要經歷過咩事先會有咁大既改變?

定還是佢由一開始已經係投機主義者，只係我地既觀察力太差，又或佢既掩飾力太好。

呢個永遠都係一個謎，因為建制派既人從來唔會同你講真話，只會帶你遊花園。

唯有利益，先至係真心。

「阿樂，以前既我仲後生，根本唔明白何謂政治，何謂民主，當我慢慢成長，我先真正明白特區政府既苦心，國家對一國兩制既重視，我希望有生之年可以減少社會撕裂，令社會明白祖國既強大。」

陳永信冇眨眼，佢已經練成講大話唔眨眼既技倆。

一招年少無知，接著係祖國偉大，先破後立，黎個釜底抽薪，將過去既自己打得體無完膚，睇怕佢應該都係師承三姓家奴。

「嗯。」係呢一刻，我真係唔知比咩反應佢。

「阿樂，我相信你都明白政府既苦心。好多謝你今日黎支持修例。」陳永信拍拍我既膊頭。

佢係大學時期經常咁樣拍我膊頭，但呢一刻就連呢個動作都令我好陌生而且感到心寒。

佢嘴角又再一次不自然咁上揚，可以估計到佢知道我黎遊行既目的係為錢，因為佢加入建制都為為權，大家都係利益至上。

「祝你係建制派平步青雲。」我連掂都唔想掂佢。

「平步青雲唔重要，我既心始終係向著香港市民，最緊要係能夠服務佢地，令社會變得更美好。」

其實冇左你地，香港就會更美好。

今日記得出街!
我地唔撚收錢既!

望住陳永信既背影，我覺得好恐怖，佢就好似得背面，永遠都唔會見到佢真正既一面。

陳永信，我唔會再叫佢做阿信。

對於唔識或者討厭既人，我一概以全名稱呼。我識既阿信係畢業後已經死左。

另一邊廂，遊行隊伍開始出發，雖然建制派重金禮聘，但現場所見人數不足1萬。

對於建制派呢種規模既集會，我反而感到不安，因為今日同時係泛民號召既百萬人集會，建制分分鐘派人入去搞破壞。

要令自己贏既其中一個方法就係要令對方輸，或者減低取勝機會，正正係政權一直做緊手段。

分化，內訌都係其中兩種減低取勝機會既因素。

遊行其間，一群有組織既學生駐守各個街站，向我地派發水同毛巾，仔細望望街站既旗幟，寫住「學生和平聯盟」。

建制派請發起支持集會，睇死一千個都冇

一個我從來聽都未聽過既組織。

我埋去街站，有位學生妹比左張傳單我，上面寫住修例保民生，引渡逃犯刻不容緩，估唔到天使既笑容背後係魔鬼既靈魂。

用魔鬼黎形容佢地並唔過份，佢地既行徑確實帶黎意想不到破壞力。

無論呢班學生係誤入歧途定係主動同魔鬼簽訂契約，作為成年人都有責任拉佢地一把。

佢地係香港既未來，絕對唔可以比佢地帶動更多人走上一條不歸路，世界既民主進程不斷進步，但香港就不斷退步。

「先生，請支持修訂逃犯條例!」女學生滿臉笑容，將政治當成商品一樣。佢就好似推銷日本森田藥莊既面膜。

有咩值得笑?香港處於生死存亡之秋，到底有咩值得笑?

「逃犯條例係咩黎?我見好多人都話要修例。」我扮作無知，刻意試探呢班學生既底蘊。

「無錯，現時網上聯署數量多達九十萬人!」另一位街站成員幫口。

「香港有七百幾萬人，但得九十萬支持修例，姐係有六百幾萬人反對喎!」

呢個時候最適合用極權政府既思維去質問番佢地既爪牙。

「我地聯署去到九月先完結，相信數字會不斷上升。」

「你又知會不斷上升?莫非你地可以控制簽名數目?」

「先生，我地會篩選可疑簽名，絕對唔存在做假數，你上網簽一次就知。」學生哥拎住部ipad比我，示意我登記個人資料簽名支持。

網站只需填寫三樣資料，分別係姓名，身份證頭4位數同埋驗證碼，至於電話係選填。

我胡亂填上資料，按下提交，最後網頁顯示已完成聯署。

「先生，多謝你為香港出一分力!撥亂反正!」年青人眼神流露出感恩既目光。

「我阿婆都好想聯署支持，但佢眼又矇耳又聾，電腦都唔識用，我可唔可以幫佢簽?」其實我阿婆死左好幾年。

年青人叫我等一等佢，然後轉身請示另一位較年長既成員。

成個聯署都係一個騙局，不過做戲都要做全套，正如立法會班舉手機器換邊個上去都係一樣，不過都要經過選舉。

反正都係收政權錢，不用分得那麽細啦。

「先生，請問你有冇婆婆既個人資料?」

「有既，佢既文件不嬲都係我負責。」阿婆由死果刻去到搵骨灰龕位既文件全部都係我簽。

「雖然我地鼓勵由當事人親身上網聯署，以確保聯署既真確性，但係婆樓如果唔識簽，而佢自己又願意由家人去代簽係冇問題既。」年青人重覆剛才步驟。

輸入完成，頁面上既聯署數字上升一個。

好明顯系統係唔識篩選錯誤既資料，除非聯署既人輸入既資料係錯到離哂譜。

而且就算係輸入錯誤既資料，網站管理員可以照樣計數，根本冇人會知佢地有冇篩選，成盤數都係一個局。

再望望今日既遊行人數，莫講話90萬，就連9000都未必有，好難令人相信聯署既真確性。

莫非全部簽名既都係行動不便既老人家，所以出唔到黎遊行?

「你地讀緊大學?」

「我地既成員主要由大學生組成，應有各間學校既中學生，一同為香港出一份力。」

對於我黎講，大學生只有兩種，第一種係關心社會熱衷政治，另一種係政治冷感，留條後路比自己考公務員。

今日我終於見識到第三種人，原來係短短時間政權已經進入校園，以青年影響青年，除左年少無知，我相信更多既係利益關係。

「將來想做邊行?會唔會考慮從政?」

「一切都有可能，最緊要係服務到香港市民。」青年人理直氣壯，挺起胸膛，唔講仲以為係泛民拉票。

「想服務市民既，做清潔都得啦，使咩讀咁多書?」我以微笑掩蓋心中既憤怒，以免年青人對我生疑。

年青人尷尬一笑，旁邊既同伴企埋係到，唔知點幫口。

呢個時候，一把熟悉既聲音係我後面傳過黎，我回頭一望，陳永信施施然行過黎。

「阿樂!又見到你啦!」陳永信拍左下我膊頭。

「陳生!」幾位年青人同陳永信打招呼，佢亦一一稱呼佢地既名，睇黎呢班人係一伙。

「先生，呢位係我地學生和平聯盟既榮譽主席，如果你想了解組織既活動，最岩就係問佢。」

「冇錯啊!陳生出心出力，為年青人謀福址，好彩有佢幫忙，一眾學生對祖國有更深入了解。」

呢班年青人刷鞋真係不遺餘力，如果佢地用呢個態度去批評政府，去抗爭，我諗香港早就有得救。

冇他既，因為支持當權者既利益比反對者大，而風險又比反抗者細，本少利大既情況下，好多香港人都會選擇利益既一方。

「阿樂，唔好咁傻啦。依家邊間傳媒冇收中資錢，睇下多定少姐。」我交信果刻，老總用一切方法想留住我。

撇除老總收中資錢，其實佢對班細真係唔話得，至少做到有限度自由，係重要既時候先比上頭迫我地要歸隊。

「傳媒作為社會既第四權就係要保持中立，監察政府，唔係為左錢而埋沒良心!老總，你都係我師兄黎，你仲記唔記得Dr.Chan教我地做傳媒應有既道德。」

「所以佢咪成世屈係學校到教書!因為佢呢套根本就唔Work!講就大大聲，做就收哂皮!」老總一拳打落張枱到，我相信佢都充滿怨氣。

「我唔信冇左中資資金就做唔到新聞!」

「好多人都會睇新聞但冇咩人願意比錢睇新聞。傳媒呢一行根本搵唔到錢，如果冇紅色資金，我地一早執左!生存同生活之間，有時候就要作出取捨。」老總點燃香煙，每當佢有野諗唔通既時候，佢就會食煙。

為左做新聞，我可以生存而唔係生活。

但對我黎講，做一單好新聞就係應有既生活態度。

我已經將新聞視為我生活既一部份。

「我會證明比你睇，就算冇左紅色資金都可以做到好新聞!」

「只要唔理政治，我地依家都做到好多好既新聞。只要有錢，旅遊版可以去歐洲，娛樂版可以去康城，文化版可以去瑞典，呢d就係做好新聞既先決條件!」老總指住身後面既獎項，展示自己做過既好新聞。

「香港大把好新聞值得我地去做。」

「你想做既我唔阻你，門口係後面。」老總托住頭，嘆一口大氣。

我相信今次呢單新聞一定可以引起市民大眾既關注。

我唔知泛民既示威者有冇收錢，但我肯定既係建制示威者一定大把人收錢。

「各位同學仔可以同我朋友介紹下組織搞過咩活動比學生，等社會大眾都可以了解下學生和平聯盟。」陳永信對住幾位同學仔打左個眼色。

「過去一年，我地組織五個考察團，分別去內蒙古，新疆，西藏，丹東同埋海南島，加深學生對祖國偏遠領土既了解。」

樓主加油，新聞難做，社會風氣根深蒂固，但至少係呢兩個星期，見到些少希望

thx

說穿了就係要將自古以黎係中國領土，不容分裂呢個概念灌輸比年青人，特別係充滿少數民族既新疆同西藏。

年青人去得多，自然會對一切民族運動感到抗拒，誤以為呢班人係反中亂國，其實政權先至係入侵者。

「除此之外，聯盟過去一年安排同學去故宮，798藝術區，中銀，央視等不同機構實習，擴闊學生眼界。」

要令學生接觸中國文化，第一步就係要令佢地踏足中國，提供實習就做到呢個目的。

「咁會唔會好貴，話哂要去咁遠。」

「費用全免，只需交2000按金。」

難怪咁多青年人願意番大陸，原來政權一早已經識得用銀彈政勢，慢慢令番大陸既人增加，從而灌輸政權既意識形態比佢學生。

「阿樂，有冇興趣做義工幫下班學生。」陳永信遞左張傳單比我，上面寫住青年導師招募計劃。

「我何得何能幫佢地?」我冷笑一聲。

要我帶隊上大陸歌頌內蒙古自古以黎係政權不可分割既領土?定係去西藏宣揚由政權冊立轉世既達賴?

完美反映社會實況

其實更多嘅係唔知點解自己支持/反對

有d更加係唔知支持或者反對完有咩用。

「阿樂，今時唔同往日。依家我地既黨員大多係知識份子，我地好重視專業化，相信知識可以改變社會，我地正正需要你既知識。」

緊係重視專業化，就連某d建制黨員都要買個博士銜頭黎呃市民。

讀咁多書都為利益而同政權賣命，出賣港人，簡直係香港人之恥，枉讀聖賢書。

「一大批專業人士都幫你地賣命，仲使咩要我一個記者仔?」

「傳媒最能夠渲染群眾，帶動社會風向。依家社會太多毒害年青人既報章，我地需要你呢d有良心既記者。」陳永信係街站拎左幾份大共報，文會報，百份報，全部都係支持修例。

「呢d就係有良心既報章。」

大家好，我係基督徒、和理非，我都好攰…

「外國勢力既我地唔講，但呢份本土報章真係離哂大譜。」陳永信拎左份生果報出黎，上面寫住港人百萬一條心，同反惡法夢成真。

「一條能夠堵塞漏洞，制裁逃犯既法律竟然被描繪成惡法......我真係好痛心......」陳永信既眼眶盈滿淚水，但一滴眼淚都流唔到出黎。

「支持政府修訂條例，支持警察持平執法。」一眾成員大叫口號，但一路經過既遊行人士依然無動於衷，就好似喪屍一樣行過。

我忍唔住流眼淚......

「唔好意思，我想行先。」我冇等到佢地既回應，就加快腳步一枝箭行開左。

我唔想比人見到喊......同時我講唔出大話，講唔出喊係因為感受到祖國對香港寶寶既關懷以及呵護備至。

一諗中港關係，腦海入面全部都係廣東省賣比香港既東江水，病豬同埋孔雀魚，根本講唔到祖國照顧香港既說話。

係經濟復甦既背後，香港都令大陸得益不小。

一場對等關係竟然被渲染成皇天所賜既恩慰。

我拎張紙巾抹左幾滴眼淚，估唔到老總都有過檔去生果既一日。佢寧願放棄高薪厚職，都要揭露真相。

呢個男人值得我由心去佩服佢，亦成為我既動力，要做一單更好既新聞，揭露一切社會不公同黑暗。

係我前面既係一班六七十歲既阿叔阿嬸，佢地拎住大會派發既宣傳單張同埋扇，一路行就一路撥扇。

「中國咩都好，就係對呢班反中亂港既叛徒太仁慈!」肥佬大叔指罵遠方泛民遊行隊伍。

「呢班人收哂美國佬錢，奉命黎香港搞事!成日提民主民主，美國行左民主咪又係笠笠亂!全靠中國買美債支持佢地!」排骨大叔和應。

「叫班黃屍取消中國籍，死番美國住啦，睇下美國收唔收留佢地?」光頭大叔大笑。

唯一希望快d完嘅好故

中國咁好，你地又唔番去大灣區住?做咩仲要留係香港望住班黃屍督眼督鼻?

二百萬人上街，當一半人收錢，每人收一千蚊，美國短短半日已經使左十億，有冇外國勢力會咁蠢?

阿叔口裡愛國，身體卻很誠實，依然留係香港享受港英政府遺留既優良制度。

「阿叔，差佬用催淚彈同橡膠子彈對付手無寸鐵既學生喎，我睇新聞佢地都唔似暴徒。」我拎住大會派發既圓扇，邊撥邊講。

為金錢而戰嘅人係唔會戰勝為理念而戰嘅人

知道為何而戰既人永遠都係所向無敵!

幾位阿叔仔細打量我，當佢地見到我手上拎住既紙扇，先至放下戒心。

「立法會成地磚頭同鐵枝，好明顯就係班學生暴動既證據啦!差佬射催淚彈都係保障自己!」

「班學生十成十比班美國佬煽動，書又唔好好讀，學人走去示威!比人拉左就前途盡毀。」

呢班學生唔出去遊行抗爭，表達訴求既話，香港就真係前途盡毀。

呢班廢老親手將香港既前途送上斷頭台。

「咁你地有冇親眼見到學生掉磚頭?」一連串既新聞片段都見唔到學生有暴力行為。

最暴力既只係搬鐵馬同起磚頭牆阻止警方推進。

「上網都見到成地鐵枝同磚頭啦，警方都話班友係暴動，仲有假既?警方唔可信，唔通班黃屍暴徒可信?」幾位阿叔一齊睇藍屍專頁圍爐取暖，但係就拎唔到半點實質證據。

人總係盲目服從權威，亦只會相信自己認知世界之內既事，並以此解釋一切事件。

幾位中年大叔盲目服從政權，相信政府所講既說話，並且以自己既認知去推斷示威者學生全部都係暴動。

「有片有真相，我呢到就有條片。」我播左條畜龍小隊圍毆示威者既片段比佢地睇，跟手播埋差佬爆示威者頭果條片。

幾位阿叔睇完之後都冇出聲，你眼望我眼，嘴郁郁又好似想反駁我。

「喂，班示威者安份守己咪冇事。如果佢地遊完行就散既，我唔信差佬會打佢地!」胖子大叔激動到走哂音。

「冇錯!呢班暴徒擺明係迫差佬出手，唔通差佬比人挑釁都唔可以還手咩?磚頭黎架，掉死人架。」排骨大叔作勢做出掉磚頭既動作。

比哂證據佢地睇都能夠為差佬既暴力行為作出辯護，責怪手無寸鐵既示威者，睇黎呢班阿叔真係為屌而屌。

魯迅講得好岩，我地永遠都唔會叫得醒一班扮瞓既人。

魯迅?魯平佢地就識。

「喂，咪住先。你究竟係唔係黃屍黎，講咁多野幫佢地搵藉口?」胖子阿叔用力推開我。

「係喎，你唔好以為拎住把扇就係愛國愛黨愛香港既良民喎!屌你!」排骨指住我黎屌。

「冷靜!大家都係以事論事!」呢句只係緩兵之計，呢班阿叔根本就係單細胞無思考生物，講多都無用。

我加快腳步避開佢地，同時又要避免吸引其他遊行人士既注意，終究都唔能夠跑走。

係可見既位置，我見到幾個藍衫差佬企係十字路口到站崗，露出一副極為厭世既模樣，好似烈日當空下被老師罰企既小學生。

差佬都唔係咩好人，但係我作為納稅人，有份出糧比佢地就可以叫佢地做野。

呢班大叔睇怕稅都冇交過，廣東話又講唔正，作為香港人既差佬點都會幫番自己人掛。

「阿sir救命!我懷疑呢幾條友想傷害我。」我企係阿sir旁邊。

沙展望左我一眼，又將目光投放係幾個阿叔身上。

「冷靜d。」沙展雙手交疊胸前，除左隻眼同把口之外就冇動作。

「我唔冷靜就一早打死佢!」胖子大叔聲大大，作勢想打我。

「係咪玩野啊?要唔要拉你番臭格坐48!」沙展用手掌擋住來勢洶洶既幾位阿叔。

聽到臭格兩個字，阿叔稍為收斂，但眼神同把聲依然凌厲，甚有走住黎屌既味道。

如果我老豆係d咁既盲毛，我會同佢斷絕父子關係再經濟封鎖佢。

因為呢種人不單止對香港社會無益，而且係有害。當我地唔可以好好教化佢地，就唯有迫佢地自我反省，而驅使佢地自我反省既方法就只有令佢地既生活面對危機。

阿叔生活係社區而唔係社會，前者係強調實際利益而後者係重視普世價值，所以區議會同立法會既作用可以咁樣區分。

再推

總之唔需要對呢班愛國愛黨既阿叔講普世價值同人權，佢地關心既權利就係好似豬場既豬所關心既，有得住有得食就ok。

阿叔心目中既民主就係我們是民，政府是主，我地永遠都鬥唔過政權，與其反抗倒不如聽聽話話。

「阿sir,我地係愛國愛黨既良好市民，呢個黃屍廢青扮哂遊行人士係到搞事，你快d拉佢。」排骨指罵我，面露青筋，睇黎就快爆血管。

沙展同幾個新仔企係中間隔住我地，以防大家再生衝突。

「佢地郁我喎!係咪參加愛國遊行就唔使拉先?」我對住阿叔舉中指，阿叔又對我屌老母。

「阿sir做野唔使你地教!你地要搞事既我就拉哂你地番去告你地公眾地方行為不檢，到時上庭煩足你一兩年，你係咪要玩?」沙展手指指掃視我地。

「幾位阿叔走先，你留底。」沙展串串貢同我講。

「點解比佢地走先?明明係佢地郁手打我!」

「身份證!我地依家要搜你袋!」沙展大聲呼喝，完全冇答過我問題。

大家經歷過這兩星期的抗爭運動都辛苦了! 雖然「五大訴求」(包括埋「林鄭下台」)仍然未達到，但希望大家趁呢兩日先好好地休息，之後重新裝備再齊齊繼續抗爭吧~

不過，有啲事就真係比較急嘅，就係 - 距離今屆新選民登記嘅截止日期仲剩番10日咋!!!

如果你自己、兄弟姐妹、同事朋友等等仲未登記嘅，請好好把握今次嘅機會立即登記，以便喺今年24/11嘅區議會選舉 同 出年立法會選舉，將一個一個賣港又冇立場嘅親共政棍跟尾狗狠狠地踢出議會，將議會嘅否決權還番俾人民吧!!!
(可惜嘅係，已登記選民嘅更改資料期限已經喺2/6結束了，但大家仍需要覆查自己嘅選民資料有冇俾人更改／刪除咗，尤其係最近換咗新身分證嘅朋友)

有關選民登記嘅資料如下：

《地方選區選民》
).pdf
《功能界別選民及／或選舉委員會界別分組選民》
).pdf
網上更新電郵地址 -
選民資料網上查閱系統 -

此外，資料組嘅朋友可以好好地利用呢段時間，儲齊呢段時間來班建制狗所做嘅「好人好事」並作出整理，成為「彈藥」以供文宣組嘅朋友製作長輩圖及其他文案等，對一眾被利用嘅中年／老人家作出「反洗腦」宣傳，辛苦大家了！

＊＊＊ 齊心登記，一齊投票，用選票拆散保皇狗 ＊＊＊

已登記

「你憑咩!?」雖然我行得正企得正，但係咁樣大細超，放過藍屍廢中，我就唔滿意。

「憑我係香港警察，憑我有權，憑我合理懷疑你意圖攜同危險物品係遊行期間引起公眾恐慌，得唔撚得?」沙展同幾個新仔圍住我。

「你點撚樣合理懷疑我啊?你根據咩客觀標準!」差佬做野根本冇客觀標準，中意逗你就逗你。

「先生麻煩你合作，如果唔係我就告你阻差辦公。」沙展準備拎出手扣，我開始驚驚地。

差佬老屈起上黎真係可以做死我，係佢地身上好難搵到良心兩個字。

「沙展，你到呢一刻依然未能向助查市民提出係根據咩既客觀守則去搜袋，我都合理懷疑到底你係唔係有客觀準則去檢查先生既袋。」

我轉身望去後面，原來係立法會議員AY!

「阿sir做野又關唔關你事啊?同我企埋一邊。」沙展狗眼看人底，只知邊個係譚尿忠，老鼠芬，亡國兄。

新仔係沙展耳邊講左幾字句野，沙展面色一沉又突然充滿笑容。

「請問係唔係楊.....楊大狀?」沙展口震震。

「我係立法會議員AY，我要見你地既主管。」

對住立法會議員或者律師，差佬就好差死狗一樣，剛才既銳氣消失無蹤。

「阿楊議員，我係負責呢個區域，有咩事同我講就得。」沙展強顏歡笑。

唔講由至可，一講我就發覺行左咁耐先第一次遇到差佬，以幾千人遊行黎講，呢個警方分佈未免過於薄弱。

「沙展，如果你唔熟悉警務條例既，我建議你可以請教上司或者上網查下咩叫合理懷疑，以咩準則去搜查市民。」

「如果你要搜查呢位先生既袋，麻煩你先向我地解釋點解要放走果先幾位中年大叔。」

沙展唔出聲，塊面黑黑地。

「你諗清楚先好講，我心口既攝錄機將你既一舉一動都直播緊上facebook!」AY呢招真係夠哂絕，令到差佬處於尷尬境地。

可惜鏡頭要配埋議員再加上警員編號先能夠起到制衡作用，就好似化學作用缺一不可。

「楊大狀，你地可以走。」

「好既。」AY拉住我行埋一邊。

「先生，我唔知你咩原因會出現係建制派既隊伍，我相信你有自己既原因。如果有需要可以call我，反修例遊行果邊有野做，我走先。」AY比左張卡片我，呢次係我第一次同泛民議員有咁親密接觸。

「多謝你。」望住佢既背影，我終於明白點解佢值成十萬票，而柒婆又點解只值777票。

係舊公司，我主要負責採訪建制區議員既政績，有d仲要無中生有幫佢地作出黎，諗番起真係打哂冷震。

我明白差佬做咁多野都係想耍走我，減少自己既工作量輕輕鬆鬆過一日。當佢地搜我身既時候，其實只係為左娛樂同出氣。

差佬已經唔係一份具使命感既工作，依家淪落到好似保安，定期巡邏，但有咩都唔關佢地事，有咩都唔上身。